<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>article on Allen Yip</title>
    <link>https://allenyip.github.io/tags/article/</link>
    <description>Recent content in article on Allen Yip</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://allenyip.github.io/tags/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>看《绿皮书》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/green-book/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/green-book/</guid>
      <description>本片基于真实故事改编，虽然与真实故事存在着一些令人反感的出入，但仅从电影本身来看，它对我来说是一部久违的好电影。
电影讲述的是一位优雅的黑人音乐家聘请一个粗鲁的白人司机，到种族歧视严重的南部巡回演出的故事。一路上欢声笑语，有血有泪，印象比较深刻的有以下几个地方：
 汽车在田边故障，司机停下来修车，音乐家在汽车后座坐着，与田里劳作的黑人们互相对望，形成鲜明对比。 音乐家教司机写信，司机教音乐家如何正确的吃炸鸡。 尽管是世界知名的音乐家，受邀来到表演地仍然没法受到平等对待，音乐家一直坚持维护好自己的尊严。 司机说：孤独的人都害怕迈出第一步。 音乐家说：自己不像白人，不像黑人，不够男人，那我到底算什么人？ 最后在一间黑人酒吧弹奏肖邦的练习曲，接受并找回了自我。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看《徒手攀岩》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/free-solo/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/free-solo/</guid>
      <description>看了最近拿奖的纪录片《徒手攀岩》，讲的是攀岩大师Alex Honnold徒手登上优胜美地酋长石的故事。主角真的太迷人了，忍不住想分享一些关于他的故事：
 从小学攀岩，19岁父亲心脏病猝死后，开始辍学独自驾着房车四处攀岩，被问到是否害怕死亡时，他回答：每个人随时都可能会死，徒手攀岩只是将这种可能更快的展现在你面前。（应该是理性又偏执的人，征服自然的精神已经超越了生死，当然，也超过了家人的担心和对他人的责任…）
 学攀岩时保持每周六天，每天三小时的不间断训练。每次徒手攀之前都会做好计划，反复训练，确保万无一失。（天赋很重要，但更重要的是正确的方法加上无数次的练习）
 崇尚武士精神，认为人生应该追求有所成就，而非舒适和幸福，后者是平庸且对世界无益的。（emm，取得成就是伟大的，但我认为追求舒适和幸福一点都不平庸）
 对物质欲望不大，没有买房只有一辆房车，不吃肉只吃蔬菜，吃饭不爱用碗碟直接用锅和铲吃（极简主义可借鉴And很好奇不吃肉他这一身肌肉是怎么来的，蛋白粉当水喝吗）
 原生家庭从未表达过爱，甚至从未拥抱过，32岁人生走上巅峰了性格仍有缺陷，隐约能看出感情较淡、共情能力较差。（恋爱关系似乎有在填补这部分缺陷）
  影片最后有两处太有意思了，一个是登顶后取得了巨大成就的Alex（他居然能忍着没哭，情感有够压抑的）跟泣不成声的女友打电话，很不自在的说了句I Love You。另一个是被采访到接下来有什么打算时，这哥们云淡风轻的说了句：我等下要去做个悬挂训练。。。尼玛要不要这么自律啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看《黑镜：潘达斯奈基》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/black-mirror/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/black-mirror/</guid>
      <description>尽管一季不如一季，《黑镜》目前仍是我最爱的英剧之一，S01E01首相操猪给我的震撼到现在还记忆犹新。
此次《黑镜：潘达斯奈基》由Netflix制作，不得不说，Netflix从一个DVD租赁平台发展到现在，成为全世界一流的影视媒体公司是有一定道理的，此次黑镜便是一次勇敢的电影游戏化尝试。
懒得折腾了所以直接看了自带各种结局的电影版，大致了解了这部游戏电影的形式，到某个特定环节，会等待观众进行选择，根据观众的选项来决定剧情走向。更巧的是，电影的主角同样在制作一款类似的游戏，游戏名就叫潘达斯奈基。
就像我们玩游戏时，有无限次重来的机会，电影中的游戏天才科林意识到自己不过是某款游戏的某次剧情中的某个角色，可以毅然的从阳台跳下自杀。这里要扯到多重宇宙有点牵强了，更多的是像明日边缘里无限重生的阿汤哥，仅仅是游戏化而已。
电影中的角色们能意识到自己的身不由己，自己的人生是由外部世界的观众来决定，而观影的观众们也并非上帝，编剧早已将所有结局都安排好，只是借观众之手来推动剧情而已。整部剧的根本其实只是一副编程好的流程图。
其中有个结局很有意思，可能是在向《楚门的世界》致敬，主角最后发现自己其实是个片场演员，人生就是一场戏。这不禁让我想到我的哲学启蒙读物《苏菲的世界》，书中主角由一封书信开始，一步步接触哲学，到最后甚至意思到自己可能只是某个作者的虚构世界中的一个虚构人物而已。
对现实世界的我们来说，又何尝不是这样呢，也许在另一个外部世界，也同样有人扮演着上帝的角色，在操控着你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《奇特的一生》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/wonderful-life/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/wonderful-life/</guid>
      <description>下午健完身去书城翻看了这本书，之前也看过一些关于时间管理方面的书，这本书更像是一部传记而非之前的工具书。
柳比歇夫这个名字也是跟着这几本书火起来的，近代伟人们总是能给人惊喜，居然有人可以每天记录这种无所事事的流水账，坚持了一辈子，言行合一开创了时间统计的先河。
是否可以像记账软件一样，将时间类比为金钱，对每个事件花费的时间做个记录呢？身为一个程序员，有空我可以自己开发一个试试。
我想，光有记录和统计是不够的，还需对数据进行分析，目前我仍未找到对自己统计时间如何进行分析处理的方法，后续再研究下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看《遗愿清单》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/the-bucket-list/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/the-bucket-list/</guid>
      <description>两个得癌症快死掉的老头一起环游世界，做此生想做未做的事，这件事本身听起来就很酷。
观影过程中有一点一直让我很出戏，看到摩根弗里曼在片中专一、忠贞的形象，总让我不自觉想到现实中这位好莱坞影星各种性侵的新闻，还是没法跳脱啊。
总之最后老头跟土豪出去浪了一圈回来后，才更加发现伴侣和家庭的可贵，老伴评价他不知道为什么，变得跟以前一样棒了。土豪最后也在他的推动下，跟自己多年未联系的女儿重新建立的联系。毕竟家庭总是最重要的。
片中遗愿清单的做法就跟我一直以来列的人生目标有点类似，尽管我个人觉得人活着是无意义的，也不存在所谓与生俱来的使命，就像宇宙中的一粒沙砾。但是对待人生我仍回选择，多去经历，多去体验，丰富自己的内心，在死亡来临时尽量做到没有遗憾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《自控力》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/self-control/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/self-control/</guid>
      <description>本书采用大量可实践方法，帮助读者提高自身的自控力，可能是因为本人自控力还不错，以及书中大量例子都是跟吃有关，让我这个不爱吃的人没法完全感动身受。
在我看来，自控力确实是可锻炼的，以前我也不是这么自律的人，随着年龄增长，知道什么才是自己真正想要的，就开始努力提升自己，变得越来越自律（但欲望也越来越低）
书中还有个观点挺赞同的，关于平衡和守恒，有点类似初中物理的能量守恒定律。比如某人在A上特别自律，在B上可能就显得懒散，区别在于A和B对他的重要程度以及喜爱程度，自控力的平衡也在于很好的协调好各类AB角，像我在健身期，每周日会安排一个间歇日适当放纵，不会使自己一直在一个紧绷的状态下导致自控力失衡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看《无名之辈》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2019/a-cool-fish/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2019/a-cool-fish/</guid>
      <description>一直很喜欢类似《疯狂的石头》这类的小成本黑色幽默喜剧，尤其是剧本和电影本身的多条线的叙事。这部剧虽比不上《石头》，但是在剧本上还是有许多令人喜欢的地方：
不敢抢银行只好抢了银行旁边的手机店里的手机模型的安全帽劫匪；
嘴巴毒辣的截瘫女和一心想当大哥的憨批劫匪的爱情故事；
一心一意爱着按摩女人生理想是娶她回家给她买棒棒糖的舔狗劫匪；
执着于再度当上协警不遗余力追查与自己不相关案件的保安；
……
其他的不说，单是这几个人物设定就十分讨人喜欢，导演通过相互联系的几出荒诞喜剧将这几个小人物串联在一起，但是也存在一些不合理的地方，很多叙事并没有抓住人性的特点，而有些流于表面，仔细推敲后觉得似乎对人物的刻画还不够深刻，剧中也未出现较大的戏剧冲突。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看《IT狂人》</title>
      <link>https://allenyip.github.io/2013/the-it-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenyip.github.io/2013/the-it-crowd/</guid>
      <description>作为一个闷骚的IT死宅，文字已经无法形容我的喜爱。
等了几年才迎来取代第五季的完结篇，抱怨感慨的同时也只能默默接受。 在平板上勉强地看着无字幕的这集，一如既往没心没肺地笑着， 直到最后Moss不舍地关上了房间的灯，留给我印象最深的。
不是那个又呆又萌的爆炸头，
不是那个邋遢懒散的小眼睛，
不是那个可爱豪放的女主管，
不是那个浮夸神经的络腮胡，
不是那个神秘孤独的哥特男。
而是地下室里的每一个玩偶，每一只模型，每一张贴纸，每一件T恤&amp;hellip;
这一切都太过可爱，好想把它们全部买来。
影片最后，Roy终于讲出了那句台词，Turn it off and on again，说再见之前，我又把最爱的片头看了一遍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>